**1581. – Bupleurum rotundifolium** L. – //Oreille de lièvre//. – Plante annuelle de 20-50 cm, glauque, à racine pivotante ; tige dressée, rameuse dans le haut ; //feuilles perfoliées, traversées par la tige, largement ovales-suborbiculaires, obtuses, mucronulées, //entourées d'une bordure transparente, à nervures rayonnantes ; //ombelles à 4-8 rayons courts ; involucre nul ; involucelle à folioles largement ovales, cuspidées, dépassant longuement l'ombellule, //dressées après la floraison ; //fruit oblong, lisse, à côtes saillantes, //sans bandelettes ; carpophore indivis.
Moissons et champs cultivés des terrains calcaires, dans toute la France et en Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-août. – Plante vulnéraire et astringente.